水邊圍邨爐火燒屋 街坊拖喉合力救

水邊圍邨爐火燒屋
街坊拖喉合力救

4,278
Initial ImagePlay Button Image
適中字型
較大字型

【本報訊】元朗水邊圍邨一單位女戶主昨午煮食期間，火舌燃著雜物發生火警，冒出大量濃煙，街坊曾自行拖喉救火不果，消防員接報到場將火救熄，女戶主一家三口與另外一男一女，分別吸入濃煙及腳傷須送院治理，起火單位付諸一炬。

中午12時許，元朗水邊圍邨碧水樓4樓一單位，姓歐女戶主（60歲）在廚房煮食，疑火舌燃著旁邊雜物引起火警，歐婦與79歲姓黃丈夫與19歲兒子慌忙逃生。街坊鄭先生表示，他當時在2樓平台聽到巨響，赫見該單位冒出濃煙，附近有地盤工人立即拉喉，他亦協助救火，樓上走廊亦有街坊拉喉撲救，「總共4條喉，但水力唔係好夠，當時好大煙，但唔係好大火，盡量救啦！」消防員其後趕至現場，出動一喉一煙帽隊，23分鐘後將火救熄，其間疏散約30名居民到安全位置。

火警中戶主一家三口，以及53歲姓司徒女保安員及姓馮煤氣公司男職員，分別吸入濃煙及腳傷需送院治理。消防員調查後相信火警無可疑，起火單位遭嚴重焚毀。

上一則
貓咪困工廈水渠 消防擔梯救
下一則
警破勝和武器庫 開山刀三國無雙咁款

啲年紀咩事
丈夫79歲
老婆就60
個仔19

老公60歲老母40歲生仔

高齡產婦好易出事

地下射上四樓